\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Gestão da Produção e Qualidade~~~(FGAXXXX)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Aspectos introdutórios no estudo da gestão da produção e da qualidade de produtos e serviços
 \\
Papel estratégico e objetivos de desempenho da produção
 \\
Planejamento e controle da produção
 \\
Controle e melhoria da produção
 \\
Gestão, Sistemas e Normalização da Qualidade
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Aspectos introdutórios no estudo da gestão da produção e da qualidade de produtos e operações
 \\
2. Sistemas de produção; Planejamento e controle da produção; logística básica
 \\
3. Aspectos da pesquisa operacional relacionados à gestão da produção e operações
 \\
4. Controle e melhoria de processos;
 \\
5. Gestão, Sistemas e Normalização da Qualidade
 \\
6. Qualidade e desenvolvimento de produtos
 \\
7. Métodos de pesquisa adotados na gestão da produção e operações
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
KRAJEWSKI, Lee J., RITZMAN, Larry P., MALHOTRA, Manoj K. Administração de produção e operações. 11. ed. São Paulo: Pearson, 2017. xiv, 615 p. ISBN 9788576051725. Disponível em: Minha Biblioteca. Pearson. \url{https://plataforma.bvirtual.com.br/}  (e-Book).
 \\
SLACK, Nigel; CHAMBERS, Stuart; JOHNSTON, Robert. Administração de produção. Tradução Daniel Vieira. 8ª. Ed. São Paulo: GEN | GRUPO EDITORIAL NACIONAL S.A. Publicado pelo selo Editora Atlas, 2020.  ISBN: 978-85-97-01537—9. Disponível em: Minha Biblioteca. Grupo GEN. (e-Book)
 \\
MELLO, Carlos Henrique P. ISO 9001 : 2008 : Sistema de gestão da qualidade para operações de produção e serviços. Grupo GEN, 2012. 9788522479252. Disponível em: Minha Biblioteca. Grupo GEN, 2012. (e-Book)
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
KRAJEWSKI, Lee J.; RITZMAN, Larry P.; MALHOTRA, Manoj K. Administração de produção e operações. 8. ed. São Paulo: Pearson, 2012. xiv, 615 p. ISBN 9788576051725.
 \\
SLACK, Nigel; CHAMBERS, Stuart; JOHNSTON, Robert. Administração de produção. 3. ed. São Paulo: Atlas, 2009. xix, 703 p. ISBN 9788522453535.
 \\
ANTUNES, Junico. Sistemas de produção: conceitos e práticas para projeto e gestão de produção enxuta. Porto Alegre: Bookman, 2008. xx, 326 p. ISBN 9788577801169. 
 \\
BALLESTERO-ALVAREZ, María Esmeralda. Gestão de qualidade: produção e operações. 2. ed. São Paulo: Atlas, 2012. xii, 460 p. ISBN 9788522471058.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Engenharia Econômica.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

